飲食界世紀難題

究竟食嘢個陣係咀嚼比到食嘢嘅感覺定吞嚥比到食嘢嘅感覺?

你條脷係咪冇味覺？

我釣鯉露毛

兩個都有啦
你係咪食開滾水撈飯？ 咀嚼無感覺？

both 缺一不可

why not both

想像下o趙香口膠同真係食野落肚嘅分別

咬野食同吞野食都比到食野既感覺.

但最關鍵都係你吞野落喉嚨個陣, 因為身體會send signal比大腦話佢知你食緊野

同你飲水原理一樣. 你好渴, 點解飲完一大杯水會即刻唔渴? 明明水分就算快極都要時間喺胃部吸收. 就是因為你將水吞落去嗰陣, 身體send左signal去個腦度, 然後個腦就即刻另到你唔渴